[無人講?]ViuTV極速割蓆,刪除藏有[光復香港,黑警死全家]劇照

暗藏「黑警死全家、光復香港」等口號 ViuTV 急刪單元劇照 劇集無法重播

ViuTV 單元電視劇系列《黑市》昨晚首播。有網民發現第一集「碟仙」的劇照當中，在黑板上以文字砌出碟仙的圖案裡，暗藏了「黑警死全家」、「光復香港」、「時代革命」字句。ViuTV 後來在 Facebook 專頁道歉，指劇照原圖由外判第三方劇組提供，當發現「不恰當字句時，已即時將有關訊息刪除」，又指不容許個別人士利用平台發表個人言論。

現時登入 ViuTV 網上重播頁面，當進入《黑市》的專頁，系統表示「節目頁面不存在」，即無法重播「碟仙」。

「碟仙」編導劉翁昨晚深夜首先在 Facebook 發表聲明，表示劇照是其公司製作及提供，「當中出現的不恰當字句，引起公眾爭議，本公司深表遺憾。」另一位編導王貽興亦在其專頁發表了同一聲明。

之後，ViuTV 在午夜引用了劉翁的帖文，表示劇照原圖是由外判第三方劇組提供，他們並且已經刪除了含有「不恰當字句」之訊息。ViuTV 指，「作為公眾媒體，我們會保持平台中立性」，不容許個別人士利用平台發表個人言論，「ViuTV 亦向提供劇照的單位保留追究權利」，對事件「深感抱歉」

事後有大批網民在 ViuTV 的帖文留言，部分網民又重新上載了「碟仙」的劇照。又有人表示，ViuTV 應該尊重劇組的創作自由。

source:

ViuTV 係咪唔想播廣告

1/10

光

復

香

港

播過就得，做生意一定要be water

時

代

革

命

呢個main point ,睇日後 會唔會清算